Имя проекта postgres2020-19890905, ВМ postgres
==============
1. Настроил выполнение контрольной точки раз в 30 секунд. **checkpoint_timeout = 30s**
2. 10 минут c помощью утилиты pgbench подавал нагрузку. **pgbench -P 30 -T 600 -U postgres postgres**
3. Измерил, какой объем журнальных файлов был сгенерирован за это время. **8 по 16M: 128M** Оценил, какой объем приходится в среднем на одну контрольную точку. **От 6M до 7M**
4. Проверил данные статистики: все ли контрольные точки выполнялись точно по расписанию. Почему так произошло?
**На сколько я понял не была выполнена последняя контрольная точка, т.к. нечего было писать в WAL. В документации PostgreSQL это звучит так: Если с предыдущей контрольной точки ни один файл WAL так и не был записан, то новые контрольные точки будут пропущены, даже если наступил checkpoint_timeout**
5. Сравнил tps в синхронном/асинхронном режиме утилитой pgbench. Объясните полученный результат. **Синхронный - 490 tps, асинхронный - 622 tps. Синхронное: сервер ждёт сохранения записей WAL транзакции в постоянном хранилище, прежде чем сообщить клиенту об успешном завершении.
Асинхронное: сервер сообщает об успешном завершении сразу, как только транзакция будет завершена логически, прежде чем сгенерированные записи WAL фактически будут записаны на диск.**
6. Создал новый кластер с включенной контрольной суммой страниц. **/usr/lib/postgresql/13/bin/pg_checksums --enable -D "/var/lib/postgresql/13/test"**
Создал таблицу. Вставил несколько значений. Выключил кластер.
Изменил пару байт в таблице. **dd if=/dev/zero of=/var/lib/postgresql/13/test/base/13414/16386 oflag=dsync conv=notrunc bs=1 count=8**
Включил кластер и сделал выборку из таблицы. Что и почему произошло? **Ошибка: 
WARNING:  page verification failed, calculated checksum 24470 but expected 36804
ERROR:  invalid page in block 0 of relation base/13414/16386
Ошибка возникла, потому что изменили пару байт в таблице, соответственно checksum у таблицы тоже изменилась**
Как проигнорировать ошибку и продолжить работу? **Отключить checksum: /usr/lib/postgresql/13/bin/pg_checksums --disable -D "/var/lib/postgresql/13/test"**